whatsapp 同 google photo重復備份

本身google photo備份埋whatsapp啲相
轉新機果陣回復翻 whatsapp啲相會唔會係google photo 出現多次

講開先講，google photo 真係好撚柒, 佢upload 完個排列次序係 by upload 日子, 唔係 by 張相拍攝日子, 當你有幾千張相嘅時候, 根本係無辦法响 google photo 度搵到張相.

得一個解決方法就係唔好backup whatsapp image

on9到震想屌好耐

你d相冇exif？

但係google photo應該有得delete duplicate 哦

應該跟 exif，幾年前用DC 影嘅相都識by 拍攝日子

唔好信WhatsApp
Restore十次得兩三次正常
Restore失敗你想拎返啲相都拎唔到
利申：工程師

whatsapp 啲相全部壓縮晒同埋無晒exif data，upload上google photos後，google只能以佢哋嘅last modified date作排序，所以你restore whatsapp相片後，啲日子會亂晒。係whatsapp柒，唔係google photos柒。

正常做法係用wtsapp個google drive backup 對話連相
google drive唔backup wtsapp folder

google photo 真係正垃圾, 我諗住統一啲, 將以前 dropbox 啲相同片 dl 哂落嚟打算 upload 埋上 google drive, 點知 dl 完 8GB嘢佢就停撚咗响度轉, 一張都 upload 唔到.

iPhone用家先有的問題

係囉, 不嬲都係跟 exif 架喎

係咪用用原size 爆左容量

明明就唔係by upload日子
只可以話係你既問題